, {
	"question": "В соответствии с классификацией А. Марша к ортодоксальному политическому поведению относится: ",
	"answer": ["голосование"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Из перечисленного, к активным формам политического участия не относят:",
  "answer": ["участие в общественных организациях"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Вторую фазу политической социализации Д. Истон и Дж. Денис назвали:",
	"answer": ["персонализацией"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Процесс усвоения политических ценностей и ориентаций, освоения форм политического поведения, приемлемых для данного общества называется",
	"answer": ["политическая социализация"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Согласно действующей Конституции России:",
	"answer": ["признается идеологическое многообразие"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Компенсаторная функция политической идеологии состоит в том, чтобы...",
	"answer": ["вселять надежду на благополучное изменение социального бытия, сглаживая социальную неудовлетворенность, дискомфорт в сегодняшней жизни"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Отличительной чертой социал-демократии не является…",
	"answer": ["плановая экономика"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Морфологический анализ основан на…",
	"answer": ["построении матрицы характеристик объекта прогнозирования и их возможных значений споследующим перебором и оценкой вариантов сочетаний этих значений"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Процесс разработки научно обоснованного суждения о возможном варианте развития политических событий в будущем – это…",
	"answer": ["политический прогноз"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Метод экспертной оценки Дельфи представляет собой…",
	"answer": ["выявление согласованной оценки экспертной группы путем их автономного опроса в несколько туров"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Ложный конфликт – это…",
	"answer": ["ситуация, когда субъект воспринимает ситуацию как конфликтную, хотя реальных причин нет"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Определите разновидность конфликтов, которые можно отнести к внешнеполитическим:",
	"answer": ["Межгосударственные"],
	"variants": []
}, {
	"question": "К наиболее оптимальному выходу из конфликтной ситуации относится…",
	"answer": ["поиск компромиссных решений"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Назовите исследователей, рассматривающих конфликт как негативное явление:",
	"answer": ["Т.Парсонс"],
	"variants": []
}, {
	"question": "К институтам политической социализации относится:",
	"answer": ["все перечисленное"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Э. Я. Баталов выделяет два типа политической культуры:",
	"answer": ["рыночная и этатическая"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Что относится к культуре политического сознания?",
	"answer": ["знания политической реальности, ценностные ориентации"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Компенсаторная функция политической идеологии состоит в том, чтобы…",
	"answer": ["вселять надежду на благополучное изменение социального бытия, сглаживая социальную неудовлетворенность,дискомфорт в сегодняшней жизни"],
	"variants": []
}, {
	"question": "В структуру политической идеологии входят:",
	"answer": ["политические принципы"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Либеральная политическая идеология предполагает:",
	"answer": ["признание в качестве приоритета прав и свобод отдельной личности"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Под нормативным прогнозированием развития конфликтной ситуации понимается…",
	"answer": ["определение путей и сроков достижения возможных состояний явления, принимаемых в качестве цели"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Определение путей и сроков достижения желаемых состояний объекта прогнозирования в будущем называется …",
	"answer": ["нормативный прогноз"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Индукция — это…",
	"answer": ["рассуждение, в котором на основании конкретного опыта строится обобщающая теория"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Исследование количественных и качественных закономерностей протекания вероятностных процессов в сложныхсоциально-экономических системах представляет собой...",
	"answer": ["системный метод"],
	"variants": []
}, {
	"question": "По Анцупову А.Я. и Шипилову А.И., функционально-организационные факторы относятся к…",
	"answer": ["организа ционно-управленческим факторам"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Какой стиль поведения отсутствует в схеме Томаса - Килмена?",
	"answer": ["консенсус"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Что является основанием для деления конфликтов на семейные, производственные, бытовые, политические?",
	"answer": ["сфера жизнедеятельности человека"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Сторона конфликта, которая может сознательно (или не вполне сознавая цели и задачи противостояния) принять участиев конфликте, а может случайно или помимо своей воли быть вовлеченной в конфликт, называется:",
	"answer": ["участник конфликта"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Что входит в когнитивную составляющую политической культуры?",
	"answer": ["политическое сознание"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Автром книги «Еще раз о гражданской культуре» является:",
	"answer": ["Г. Алмонд"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Какой формы политической активности не существует?",
	"answer": ["народная"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Функция политической культуры, задающая индивидам, группам, обществу нормы и стандарты политического мышления и поведения, реакцию наокружающую политическую среду, называется:",
	"answer": ["нормативной"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Верны ли следующие суждения о либеральной политической идеологии? А. Либеральная политическая идеология в качестве основной ценности выделяет равенство людей перед законом и судом.Б. Либеральная политическая идеология в качестве основной ценности выделяет обязательную поддержку богатыми неимущих слоев населения.",
	"answer": ["верно только А"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Концепция «Государство - ночной сторож» была выдвинута в рамках…",
	"answer": ["либерализма"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Многообразие средств массовой информации, отражающих весь существующий в обществе спектр интересов, характеризует принцип политического:",
	"answer": ["плюрализма"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Метод экспертной оценки Дельфи представляет собой…",
	"answer": ["выявление согласованной оценки экспертной группы путем их автономного опроса в несколько туров"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Процесс разработки научно обоснованного суждения о возможном варианте развития политических событий в будущем – это…",
	"answer": ["политический прогноз"],
	"variants": []
}, {
	"question": "К основным принципам политического прогнозирования относятся…",
	"answer": ["системность, непрерывность, верифицируемость, альтернативность"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Исследование на прогнозных моделях путем варьирования характеристик объекта прогнозирования, входящих в модель, с целью выявлениявозможных допустимых и (или) недопустимых прогнозных вариантов и альтернатив развития объекта прогнозирования называется...",
	"answer": ["прогнозный эксперимент"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Сторона конфликта, которая может сознательно (или не вполне сознавая цели и задачи противостояния) принять участие в конфликте, а может случайноили помимо своей воли быть вовлеченной в конфликт, называется:",
	"answer": ["участник конфликта"],
	"variants": []
}, {
	"question": "К наиболее оптимальному выходу из конфликтной ситуации относится…",
	"answer": ["поиск компромиссных решений"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Что является основанием для деления конфликтов на семейные, производственные, бытовые, политические?сфера жизнедеятельности человека",
	"answer": ["ценностный консенсу"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Каким термином в политологии обозначают совокупность политических ориентаций и моделей политического поведения, характерную для определенных социальных групп или регионов и отличающуюся от доминирующей в обществе?",
	"answer": ["субкультура"],
	"variants": []
}, {
	"question": "К институтам политической социализации относится:",
	"answer": ["все перечисленное"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Неконвенциональное участие сводится:",
	"answer": ["к участию в неразрешенных митингах, забастовках, антиправительственных акциях"],
	"variants": []
}, {
	"question": "При анализе политической культуры Г. Алмонд использовал ... подход:",
	"answer": ["функциональный"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Верны ли следующие суждения о либеральной политической идеологии? А. Либеральная политическая идеология в качестве основной ценности выделяет равенство людей перед законом и судом. Б. Либеральная политическая идеология в качестве основной ценности выделяет обязательную поддержку богатыми неимущих слоев населения.",
	"answer": ["верно только А"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Либеральная политическая идеология предполагает:",
	"answer": ["признание в качестве приоритета прав и свобод отдельной личности"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Программа, сформулированная в 30-е гг. ХХ в. при Д.Ф.Рузвельте под воздействием мирового экономического кризиса, и включавшая в себя активное вмешательство государства в социальноэкономическую сферу, была разработана…",
	"answer": ["Дж.М.Кейнсом"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Под оперативным прогнозированием развития конфликтной ситуации понимается…",
	"answer": ["до 1 месяца"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Морфологический анализ основан на…",
	"answer": ["построении матрицы характеристик объекта прогнозирования и их возможных значений с"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Исследование на прогнозных моделях путем варьирования характеристик объекта прогнозирования, входящих в модель, с целью выявления возможных допустимых и (или) недопустимых прогнозных вариантов и альтернатив развития объекта прогнозирования называется...",
	"answer": ["прогнозный эксперимент"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Исследование количественных и качественных закономерностей протекания вероятностных процессов в сложных социально-экономических системах представляет собой...",
	"answer": ["системный метод"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Назовите конфликт, обусловленный столкновением определенных взаимоисключающих политических интересов:",
	"answer": ["Политический конфликт"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Конфликты,целью которых является борьба за перераспределение части общественного продукта в свою пользу, называются...",
	"answer": ["социально-экономические"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Для Объективистского диагностического подхода характерен:",
	"answer": ["предметный тип диагностики и количественные методы анализа"],
	"variants": []
}, {
	"question": "Конфликты связанные с любыми изменениями, новшествами, вносимыми в деятельность организации",
	"answer": ["инновационные конфликты"],
	"variants": []
},{
	"question": "Конфликт происходящий в форме вооружённого противоборства между политическими образованиями ...",
	"answer": ["война"],
	"variants": []
},{
	"question": "Что представляет собой процесс политической социализации:",
	"answer": ["процесс приобщения к политическим ценностям"],
	"variants": []
},{
	"question": "Что представляет собой гражданская политическая куль­тура?",
	"answer": ["«смешанный» тип политической культуры, характеризующийся преобладанием активистской культуры"],
	"variants": []
},{
	"question": "Когнитивная функция политической идеологии состоит в том, чтобы…",
	"answer": ["фиксировать определенный политико-идеологический императив, с которым сверяются практические проекты, которых следует придерживаться"],
	"variants": [
	"легитимизировать власть определенных политических сил и режимов",
	"скажать видение действительности в соответствии с определенными социальными интересами"
	]
},{
	"question": "«Государство, общество должны опираться на опыт и устои предков». Для какой политической идеологии данное высказывание является ведущим, основным:",
	"answer": ["консервативной"],
	"variants": []
},{
	"question": "По уровню структурированности проблем выделяют...",
	"answer": ["незапрограммированные политические решения"],
	"variants": []
}

